%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}

\auteur{N. Perin \& V. Ledda}
\ladate{version 0}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math9\\
Guide de travail}
\titre{Sorties nocturnes}
\motsclefs{Statistique, moindres carrés, DAEU, Math 9}

\begin{document}


\begin{itemize}
\item Une recherche avec les mots clefs <<sorties nocturnes>> sur le
  site
  \href{http://www.data.gouv.fr/fr/search/?q=sorties+nocturnes}{data.gouv.fr}
  permet de trouver les données cherchées.
\item Dans libreoffice, utilisez le type de diagramme XY pour
  représenter les données.
  \begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{sorties_nocturnes_guide_fig1}
  \end{center}
\item À partir du diagramme du tableur, vous pouvez afficher une
  \texttt{courbe de tendance} pour répondre à la question.
\item Ensuite lire attentivement les éléments de correction.
\end{itemize}

\end{document}
